### Как сдавать задания

Вы уже изучили блок «Системы управления версиями», и начиная с этого занятия все ваши работы будут приниматься ссылками на .md-файлы, размещённые в вашем публичном репозитории.

Скопируйте в свой .md-файл содержимое этого файла; исходники можно посмотреть [здесь](https://raw.githubusercontent.com/netology-code/sysadm-homeworks/devsys10/04-script-02-py/README.md). Заполните недостающие части документа решением задач (заменяйте `???`, ОСТАЛЬНОЕ В ШАБЛОНЕ НЕ ТРОГАЙТЕ чтобы не сломать форматирование текста, подсветку синтаксиса и прочее, иначе можно отправиться на доработку) и отправляйте на проверку. Вместо логов можно вставить скриншоты по желани.

# Домашнее задание к занятию "4.2. Использование Python для решения типовых DevOps задач"

## Обязательная задача 1

Есть скрипт:
```python
#!/usr/bin/env python3
a = 1
b = '2'
c = a + b
```

### Вопросы:
| Вопрос  | Ответ |
| ------------- | ------------- |
| Какое значение будет присвоено переменной `c`?  | Будет ошибка ввиду несоответствия типов: `TypeError: unsupported operand type(s) for +: 'int' and 'str'`  |
| Как получить для переменной `c` значение 12?  | Нужно привести переменную `a` к строковому типу: `c = str(a) + b`  |
| Как получить для переменной `c` значение 3?  | Нужно привести переменную `b` к числовому типу: `c = a + int(b)`  |

## Обязательная задача 2
Мы устроились на работу в компанию, где раньше уже был DevOps Engineer. Он написал скрипт, позволяющий узнать, какие файлы модифицированы в репозитории, относительно локальных изменений. Этим скриптом недовольно начальство, потому что в его выводе есть не все изменённые файлы, а также непонятен полный путь к директории, где они находятся. Как можно доработать скрипт ниже, чтобы он исполнял требования вашего руководителя?

```python
#!/usr/bin/env python3

import os

bash_command = ["cd ~/netology/sysadm-homeworks", "git status 2>&1"]
result_os = os.popen(' && '.join(bash_command)).read()
is_change = False
for result in result_os.split('\n'):
    if result.find('modified') != -1:
        prepare_result = result.replace('\tmodified:   ', '')
        print(prepare_result)
        break
```

### Ваш скрипт:
```python
#!/usr/bin/env python3

import os

bash_command = ["cd  ~/netology/sysadm-homeworks", "git status"]
result_os = os.popen(' && '.join(bash_command)).read()

for result in result_os.split('\n'):
    if result.find('изменено') != -1:
        prepare_result = result.replace('\tизменено:   ', '')
        print(prepare_result)
```

### Вывод скрипта при запуске при тестировании:
```
При запуске:
cd /Users/avb/Nextcloud/WorkDoc ; /usr/bin/env /opt/homebrew/bin/python3 /Users/avb/.vscode/extensions/ms-python.python-2022.12.0/pythonFiles/lib/python/debugpy/adapter/../../debugpy/launcher 49831 -- /Users/avb/git/Study-Git/04-script-02-py/hm.py

Изменил файл README.MD:
cd /Users/avb/Nextcloud/WorkDoc ; /usr/bin/env /opt/homebrew/bin/python3 /Users/avb/.vscode/extensions/ms-python.python-2022.12.0/pythonFiles/lib/python/debugpy/adapter/../../debugpy/launcher 49820 -- /Users/avb/git/Study-Git/04-script-02-py/hm.py 
README.md
```

## Обязательная задача 3
1. Доработать скрипт выше так, чтобы он мог проверять не только локальный репозиторий в текущей директории, а также умел воспринимать путь к репозиторию, который мы передаём как входной параметр. Мы точно знаем, что начальство коварное и будет проверять работу этого скрипта в директориях, которые не являются локальными репозиториями.

### Ваш скрипт:
```python
#!/usr/bin/env python3

import os
import sys

cmd = os.getcwd()

if len(sys.argv)>=2:
    cmd = sys.argv[1]
bash_command = ["cd "+cmd, "git status 2>&1"]
result_os = os.popen(' && '.join(bash_command)).read()

for result in result_os.split('\n'):
    if result.find('fatal',0,10) != -1:
        print('Каталог '+cmd+' не является GIT репозиторием')    
    if result.find('modified') != -1:
        prepare_result = result.replace('\tmodified: ', '')
        prepare_result = prepare_result.replace(' ', '') 
        print(cmd+prepare_result)
```

### Вывод скрипта при запуске при тестировании:
```
➜  04-script-02-py git:(main) ✗ python3 ./hm.py             
/Users/avb/git/Study-Git/04-script-02-pyREADME.md

➜  04-script-02-py git:(main) ✗ python3 ./hm.py  ~/netology/                 
Каталог /Users/avb/netology/ не является GIT репозиторием

➜  04-script-02-py git:(main) ✗ python3 ./hm.py  ~/netology/sysadm-homeworks/
/Users/avb/netology/sysadm-homeworks/README.md
```

## Обязательная задача 4
1. Наша команда разрабатывает несколько веб-сервисов, доступных по http. Мы точно знаем, что на их стенде нет никакой балансировки, кластеризации, за DNS прячется конкретный IP сервера, где установлен сервис. Проблема в том, что отдел, занимающийся нашей инфраструктурой очень часто меняет нам сервера, поэтому IP меняются примерно раз в неделю, при этом сервисы сохраняют за собой DNS имена. Это бы совсем никого не беспокоило, если бы несколько раз сервера не уезжали в такой сегмент сети нашей компании, который недоступен для разработчиков. Мы хотим написать скрипт, который опрашивает веб-сервисы, получает их IP, выводит информацию в стандартный вывод в виде: <URL сервиса> - <его IP>. Также, должна быть реализована возможность проверки текущего IP сервиса c его IP из предыдущей проверки. Если проверка будет провалена - оповестить об этом в стандартный вывод сообщением: [ERROR] <URL сервиса> IP mismatch: <старый IP> <Новый IP>. Будем считать, что наша разработка реализовала сервисы: `drive.google.com`, `mail.google.com`, `google.com`.

### Ваш скрипт:
```python
##!/usr/bin/env python3

import socket as s
import time as t
import datetime as dt

# VARS
wait = 2 # интервал проверок в секундах
serv = {'drive.google.com':'0.0.0.0', 'mail.google.com':'0.0.0.0', 'google.com':'0.0.0.0'}

print('*** start ***')
print(serv)
print('********************')

while 1==1 : # бесконечный цикл
  for host in serv:
    ip = s.gethostbyname(host)
    if ip != serv[host]:
      print(str(dt.datetime.now().strftime("%Y-%m-%d %H:%M:%S")) +' [ERROR] ' + str(host) +' IP mistmatch: '+serv[host]+' '+ip)
      serv[host]=ip
  t.sleep(wait)
```

### Вывод скрипта при запуске при тестировании:
```
➜  04-script-02-py git:(main) ✗ python3 ./hm.py 
*** start script ***
{'drive.google.com': '0.0.0.0', 'mail.google.com': '0.0.0.0', 'google.com': '0.0.0.0'}
********************
2022-08-12 22:27:25 [ERROR] drive.google.com IP mistmatch: 0.0.0.0 173.194.221.194
2022-08-12 22:27:25 [ERROR] mail.google.com IP mistmatch: 0.0.0.0 216.58.209.165
2022-08-12 22:27:25 [ERROR] google.com IP mistmatch: 0.0.0.0 64.233.161.138
2022-08-12 22:29:01 [ERROR] drive.google.com IP mistmatch: 173.194.221.194 74.125.131.194
2022-08-12 22:31:28 [ERROR] google.com IP mistmatch: 64.233.161.138 173.194.73.138
```

## Дополнительное задание (со звездочкой*) - необязательно к выполнению

Так получилось, что мы очень часто вносим правки в конфигурацию своей системы прямо на сервере. Но так как вся наша команда разработки держит файлы конфигурации в github и пользуется gitflow, то нам приходится каждый раз переносить архив с нашими изменениями с сервера на наш локальный компьютер, формировать новую ветку, коммитить в неё изменения, создавать pull request (PR) и только после выполнения Merge мы наконец можем официально подтвердить, что новая конфигурация применена. Мы хотим максимально автоматизировать всю цепочку действий. Для этого нам нужно написать скрипт, который будет в директории с локальным репозиторием обращаться по API к github, создавать PR для вливания текущей выбранной ветки в master с сообщением, которое мы вписываем в первый параметр при обращении к py-файлу (сообщение не может быть пустым). При желании, можно добавить к указанному функционалу создание новой ветки, commit и push в неё изменений конфигурации. С директорией локального репозитория можно делать всё, что угодно. Также, принимаем во внимание, что Merge Conflict у нас отсутствуют и их точно не будет при push, как в свою ветку, так и при слиянии в master. Важно получить конечный результат с созданным PR, в котором применяются наши изменения. 

### Ваш скрипт:
```python
???
```

### Вывод скрипта при запуске при тестировании:
```
???
```
